社民連街站遭票控違《嘈音管制》 警拒量分貝：我對眼睇到你大聲

（獨媒特約報導）社民連秘書長吳文遠於上月在黃埔設街站，收集聯署要求設立失業援助金，過程中遭票控違反《噪音管制條例》，今在九龍城裁判法院否認控罪。吳文遠稱當時曾要求警員量度分貝，警員回應道「我對眼睇到你大聲」。吳批是次案件荒謬，質疑政府用盡方法打壓反對派，更猜測「未來如果有國安法，街站都做唔到」。
吳文遠否認控罪，案件押後至今年10月12日，屆時控方將傳召兩名證人出庭作供。預計需時一天審訊。
控罪指，被告吳文遠在5月16日於德民街和紅磡道交界，以一個擴音器發出噪音，對一名男子姚榮倫（音）造成滋擾。
吳文遠在庭外憶述，當日他在黃埔十字路口擺設街站，收集市民聯署要求設立失業援助金。街站開始大概一至兩小時後，突然有一輛警車到場，八至十名軍裝警員下車，向他表示收到投訴其街站聲浪過大。吳指當時有遵照警員指示調細音量，惟不足10秒後警員指吳違反《噪音管制條例》，並將其票控。吳當時不服，要求警員即場測試分貝，其中一名軍裝警員回道「我對眼睇到你大聲。」
吳文遠批是次案件荒謬，質疑「未來如果有國安法，街站都做唔到」，他認為此案正是象徵香港人的自由死去，質疑警方在無合理解釋的情況下執法，是濫用法庭。案件發生在國安法落實之前，吳擔心可能「（落實港版國安法）之後未開大聲公就拉得人。」
梁國雄長毛諷警「以目代耳」，他表示只聽過以耳代目，從未聽過「用眼睇音波」。吳文遠又籲港人七一無論如何「我哋一定要遵守我哋嘅價值，遊行上街表達對國安法嘅憤怒。」
案件編號：KCS 513210/2020

屎眼？

不愧係有腳家認証的專業恐怖分子

睇得太多CCTVB膠劇

空氣炮定音波炮勁

用眼睇到聲音
送佢去中印邊境偵查啦

又有野玩。下次見到民建聯工聯會街站又投訴下嘈音過大先

用眼球測震動 新科技